連三年減稅！中小企受疫情影響 擴大書審純益率打八折
2023-01-13
https://udn.com/news/story/7243/6907970
紓困減稅延續！財政部賦稅署今（13）日表示，適用擴大書審的中小企業，若去年度（111年度）收入淨額較110年度、109年度或108年度任一年度減少達30%者，所適用的純益率可打八折，且免申請，企業今年5月報稅時符合條件即可適用。 每年約有六成、約60萬家營所稅申報案件是採擴大書審，若以擴大書審申報的營利事業，其課稅所得額是以該年度「營業收入」，乘以該業別所適用的「純益率」，來計算其課稅所得額。 財政部日前公告「111年度營利事業所得稅結算申報案件擴大書面審核實施要點」，針對適用擴大書審的營利事業，連續第三年給予疫情紓困減稅。 財政部指出，若受新冠肺炎疫情影響，去年度（111年度）收入淨額較110年度、109年度或108年度任一年度減少達三成，所適用的純益率可打八折，對中小企業而言，可享受到減稅效果。 各行業別所適用的純益率各不相同，依據擴大書審實施要點，各業別純益率在1%至10%之間，共分為九款業別，例如農林漁牧業適用4%，視聽中心（KTV）適用9%。若在這九款業別之外的行業，純益率則以6%計算。 官員舉例，若甲公司去年營收為200萬元，採擴大書審申報營所稅，原先適用純益率為6%，課稅所得額為12萬元；但甲公司去年營收較前一年減少三成以上，符合前述減稅標準，因此純益率可打八折為4.8%，課稅所得額可降到9.6萬元。 為簡化稽徵作業，全年營業收入低於3,000萬元、符合規定的營利事業，可選擇採用擴大書審制度申報營所稅，以簡化繁雜的帳務處理程序及成本，可降低中小企業稅務遵循成本。 減稅 財政部